\section{Q\&A}
\label{sec:troubleshooting}

\QnA[udbetaling-hvornår]{Hvornår bliver pengene udbetalt?}{
    \item Pengene bliver udbetalt kort efter festivallen er slut, 
    på det kontonr. gæsten har knyttet til sin Cashless-app.
}

\QnA[neg-saldo]{Gæsten har negativ saldo.}{
    \item Det kan ske at gæsten er gået i negativ. Muligvis sket 
    hvis gæsten har foretaget flere køb, mens internettet har været nede.
    Ligegyldig hvad, skal gæsten indbetale det præcist manglende beløb, for at gæsten
    kan bruge armbåndet igen, og evt. sætte mere ind.
}

\QnA[forkert-beloeb]{Gæsten har fået indbetalt for meget på sit armbånd.}{
    \item Som nævnt kan det desværre ske, at man laver en fejl, og kommer til at indsætte
    for meget på gæstens armbånd. Det er hvad det er, men her skal vi så vidt muligt forsøge at 
    fortælle gæsten hvad der er sket, og forklare dem at enhederne vil blive trukket ud 
    lidt senere.
    \item Der skal uanset hvad, oprettes en sag, og udfyldes en seddel, som vedlægges 
    i pengeposen, så differencen fra afstemningskvitteringen kan korrigeres.
}

\QnA[utilfredse-gæst]{Den utilfredse gæst}{
    \item Forsøg at så vidt muligt at berolige gæsten, og tal fast men
    pænt til gæsten, for ikke at skalere situationen.
    \item Kontakt mig (Anders) eller en af de andre ansvarlige.
}

\QnA[uheld]{Der er sket et uheld/strømafbrydelse/\ldots/verden går under}{
    \item Brug sund fornuft til at håntere situationen så vidt muligt.
    \item Kontakt mig (Anders) eller en af de andre ansvarlige.
}

Hvis du står i en situation, der ikke er nævnt her, er du meget
velkommen til at sende en mail til \email{anders.bruun.severinsen@gmail.com}, 
med den situation, du mangler beskrevet. Så kan guiden blive bedre.
